内心平静

【每个人都是小小星球】每个人都是一颗小星球，在各自的星系中遵循着自己的轨道运转着，同时又被身旁其他小星球影响着，在多种引力作用下保持平衡。我想，每个人可能都曾是这样矛盾的小星球，想要挣脱这些引力的束缚，却又害怕独自陨落。【六月天】多雨，多风，多暖阳，少一丝平静安稳。三次坐在运动场。第一次，坐在主席台旁看见练习短跑的体育生，混着汗水八块腹肌被阳光晒得轮廓鲜明；第二次，坐在草地上和不太熟识的同学拍照留念；第三次，坐在阴凉处一边吃着卜卜星一边聊着人生。想起，失恋33天，张嘉译对白百合说，连人都没生过，你拿什么质疑人生。【最好的朋友】初中毕业的时候，我曾经对她说过这样的话，我们相识八年，未来的日子里你还会是我最亲近的朋友，而高中那些未曾见面的人在我的成长中已经少了八年时间的积累，所以你不必因为毕业而感到伤心。当时不曾预想，高中那些鲜活的角色在高中毕业五年之后依然活跃在我的生活里，而初中那些伙伴早就断了往来。她曾经给我留言说，初中毕业之后，在彼此生活中好像错过了很多事情。我说不出话，是因为我们不在彼此生活中，不知道该说些什么。这个好朋友在2013年五月份登记，在九月份举办婚礼。